{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062018",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동래향교 반화루_1"
    },
    "text": "東莱郷校は東莱郷校の境内で最も位階が高い櫓門(樓門)で、東莱(トンレ)高等学校の場所であるワソン(臥城)に設立された。東莱郷校は儒者の教育機関だっただけでなく、聖賢(聖賢)に対する祭祀が行われる空間であり、地域文化の中心だった。東莱郷校は、大成殿(大成殿)、明倫堂(明倫堂)、ドンジェ(東齋)、書斎(西齋)などで構成されている。バンファルは2階建てで樓閣のビルで、チュルモク一つとつの翼型を使用して構成された。屋根は二重の軒に入母屋屋根であり、ボモリとイクコンスェソには年俸や蓮の花が刻まれている。このような建築様式は朝鮮後期郷校門楼の特徴をよく表している。東莱郷校は、1605年に改築されており、1784年現在の耐性小学校の席に移された。バンファルは1788年に建立されており、、東莱(トンレ)郷校の建築文化財と評価されている。東莱郷校京橋駅全体が釜山広域市記念物に指定されており、明倫堂と大成殿は、有形文化財、バンファルは文化財資料に指定されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "東莱郷校はどこに設立されましたか？",
            "answer": "東莱郷校はワソン(臥城)に設立されました。"
        },
        {
            "question": "東莱郷校は何のための空間でしたか？",
            "answer": "東莱郷校は儒者の教育機関であり、聖賢(聖賢)に対する祭祀が行われる空間でした。"
        },
        {
            "question": "東莱郷校の構成要素は何ですか？",
            "answer": "東莱郷校は大成殿(大成殿)、明倫堂(明倫堂)、ドンジェ(東齋)、書斎(西齋)などで構成されています。"
        },
        {
            "question": "バンファルはどのような建物ですか？",
            "answer": "バンファルは2階建てで樓閣のビルで、チュルモク一つとつの翼型を使用して構成された建物です。"
        },
        {
            "question": "東莱郷校の建築様式は何を表していますか？",
            "answer": "東莱郷校の建築様式は朝鮮後期郷校門楼の特徴をよく表しています。"
        },
        {
            "question": "東莱郷校はいつ改築されましたか？",
            "answer": "東莱郷校は1605年に改築されました。"
        },
        {
            "question": "東莱郷校は現在どこに移されましたか？",
            "answer": "東莱郷校は1784年現在の耐性小学校の席に移されました。"
        },
        {
            "question": "バンファルはいつ建立されましたか？",
            "answer": "バンファルは1788年に建立されました。"
        },
        {
            "question": "東莱郷校は何に指定されていますか？",
            "answer": "東莱郷校は釜山広域市記念物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "明倫堂と大成殿は何に指定されていますか？",
            "answer": "明倫堂と大成殿は有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "バンファルは何に指定されていますか？",
            "answer": "バンファルは文化財資料に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 375
    }
}